【武漢肺炎大爆發】大陸旅客元朗掃口罩 5口之家買500個口罩自用 N95全線沽清

【武漢肺炎大爆發】大陸旅客元朗掃口罩 5口之家買500個口罩自用 N95全線沽清

撰文: 記者曾港深 | 發佈日期: 21.01.20 | 最後更新: | 2020-01-22 03:00:12

武漢肺炎疫情在中國大陸大爆發，鄰近香港的廣東省亦有14宗確診個案。由於武漢肺炎確定會人傳人，唯恐2003年沙士疫情再現，不少香港市民出入公共場所都戴上口罩自保，眾新聞記者走訪元朗各大藥房，發現有不少內地旅客在藥房搶購口罩，而防護能力較強的N95口罩則到處都缺貨。

大部分藥房員工均佩戴着口罩工作。曾港深攝
記者周二下午到元朗壽富街一帶觀察，基本上所有藥房門口的當眼處都擺放着各式各樣的口罩售賣，例如成人外科口罩、活性碳口罩及棉布口罩等，每盒平均價格由50元至100元不等，不過防護能力較強的N95口罩則全區同步缺貨，而到藥房購買年貨及口罩的大部份內地旅客都沒有戴上口罩，僅得少數人戴口罩；反而大部分藥房員工均戴着口罩工作。

于先生並不是購買一般的外科口罩，而是購買日本製的不織布口罩。 曾港深攝
來自深圳的于先生來港辦年貨亦順道購買數個口罩自用，他不擔心武漢疫情的發展，還反問記者：「2003年那時候還不是走過來了嗎？」不過他認為戴口罩「這點小事」可以保護自己，所以他這陣子也會戴口罩，直言「買個安心而已啦。」他亦提到有朋友通知他深圳有確診的新型冠狀病毒案例，不過他並不太具體了解實際的病情狀況，只是他的朋友叮囑他注意健康，他才開始留意一下有關武漢疫情的發展。

于先生並不是購買一般的外科口罩，而是購買日本製的不織布口罩，因為他認為這個口罩彈性比較好，不如其他口罩般會令到耳朵疼痛， 而且不是一次性，沖洗後可以再用，感覺上較其他的口罩更為出色。他亦曾向店員詢問過哪一款口罩是最能防菌，店員向他推薦了另一款普通外科口罩，不過被他拒絕，他覺得兩者沒太大差別，還笑稱「自己挑的就是最好的，哈哈！」

王女士正在研究哪一款口罩比較便宜。曾港深攝
另一名來自浙江省的王女士在藥房購買了十盒成人外科口罩（一盒50個），她直言自己不太了解武漢肺炎疫情，只是聽從丈夫的囑咐購買，由於她不是常常訪港旅遊，故一口氣買多些口罩回家，讓家人及自己使用。王女士又指自己並不打算轉售這些「戰利品」，「我老公說香港的比較便宜，多買多划算嘛！自己用的，自己用的。」記者追問下知道他們一家五口，好奇是否用得到500個外科口罩，王女士笑稱：「慢慢用嘛，治病不如防病！總會用得着的。」

王女士同樣表示不擔心武漢疫情的發展，相信國家有能力制止病毒的擴散，「我覺得不用太操心了！我也知道廣東這邊有人病倒了，但我也不怕的，反正我的免疫力一向挺好，不曾煩惱。」

基本上所有藥房門口的當眼處，都擺放着各式各樣的口罩，明碼實價地售賣。曾港深攝
其中一間藥房的負責人透露，因應武漢肺炎的疫情加劇，這兩星期來採購口罩的顧客較平常多出約三倍，但無論是外科口罩還是黑色口罩從來沒有斷貨，藥房亦沒有加價，不過的確有口罩供不應求，首當其衝的當然是防護能力較強的N95口罩。他指店舖上星期五有十箱N95口罩到貨，總數大約4,000個，不足三日已經賣光，由於供應不穩，暫時都未知下一次的到貨日期，亦未有盒裝供應，只能單個出售。

負責人坦言生意額比上兩個月改善了不少，不過並不認同全是武漢肺炎所帶來的「功勞」，更直言「如果淨係賺呢啲錢，就真係人血饅頭喇！」他指不少客人除了購買口罩，亦會同時購入消毒洗手液及消毒酒精等，所以並不是所有生意額都來自口罩的。他又認為年近歲晚，很多人都需要辦年貨，歡渡農曆年，再加上武漢肺炎的推波助瀾，才令他們的生意額有好轉的跡象。

從藥房負責人口中得知附近的五金店一向有售賣N95口罩，但同樣全部售罄。店主陳先生表示，早前網上有傳言指N95供應商嘗試「扣貨」抬價，但他暫時並未見到有關情況，其店仍可如常入貨，不過他坦言供不應求的情況確實存在，「啱啱嗰批N95兩日就賣晒，然後每一日都起碼有十幾個人入嚟問有冇得賣N95，幾鬼誇張。」陳先生提到自己的店舖因為N95而帶旺，人流比以前明顯地多。不過他擔心大量人流反會增加感染機會，所以自己除了戴口罩預防，亦會勤洗手。

于先生並不是購買一般的外科口罩，而是購買日本製的不織布口罩，因為他認為這個口罩彈性比較好，不如其他口罩般會令到耳朵疼痛， 而且不是一次性，沖洗後可以再用，感覺上較其他的口罩更為出色

叻仔

推俾隣國14億人睇

買得好 用布製仲好 環保 洗完曬乾用得

下，又話相信黨可以控制好疫情

隔離post先講藥房成堆假口罩

仆街支那種又來播毒+搶野